---
title: 定期運用が消滅した房総地区E257系の10両運用
date: 2024-08-04
tags:
  - JR東日本
---
![](20240804_173615.webp)

房総地区で運用されているE257系500番台は5両編成ですが、2編成併結した10両編成での運用も想定した設計となっています

しかし、近年は高速バスの発達と共に特急列車の需要が減り、2024年3月のダイヤ改正では定期列車の10連運用が廃止となってしまいました

なお臨時列車である新宿さざなみ・わかしおでは10両運用が健在であるため、予め運転日を調べておけば見物するチャンスが有ります

2024/08/04は新宿さざなみにおいて10両編成での運転が行われました

本来は新宿わかしおに充当された255系も見物する予定でしたが、そちらの方は千葉にて運行打ち切りとなってしまいました・・・中央・総武線にて車両故障が発生した影響のようです

また、この新宿さざなみについても急遽東京行きに変更となったようです・・・新宿を通らない新宿さざなみとは一体・・・